調查 : 成年子女被迫與父母住 幸福感偏低

香港家庭福利會關注近年家庭衝突個案、離婚率有上升趨勢，加上樓價高企、生活成本高昂為家庭帶來壓力。

家福會年初委託理工大學進行全港首個「家庭幸福感調查」，就「家庭溝通」、「父母教養」、「精神幸福感」、「物質幸福感」四方面，發現受訪者整體幸福感正面，但30歲以下一群在不同範疇明顯相對偏低。

家福會社會工作顧問黃景麗估計，年輕一群滿意度較低，原因之一是成年子女被迫搬回與同父母住，卻認為父母可能只是暫時收留他們，父母一方或也認為子女可以自主，雙方因而引發衝突。家福會希望，長遠要官、商、民合作，加強家庭服務及相關教育，投放資源支援有需要家庭才可提升家庭幸福。

鬼咩, 樓又買唔起, 租又大半份人工, 住屋企點都好過住劏房

有囡囡既話, 都OK好
(但你屋企會慢慢被佔領)

無囡囡, 自己搬出黎, 就會好悶
會覺得屋企人好

Family

因為份份工做唔長而激嬲老豆老母，被迫一個人住